點解近年咁多人二十幾歲就結婚？

以前70後同80年代頭出生的大多會於30歲打後先結婚，甚至好多會覺得35歲先係適婚年齡。到左近幾年，不少80年代尾出生的同90後一到左25歲左右就結婚。

唔算奉子成緍，照計近十年多左人讀大學，即大家都遲左幾年先打工搵錢，甚至有人要於投身社會後幾年就重返校園進修。再加上樓價高、生活成本上升等等因素，結婚生子之事理應比70後的一代更困難，但點解事實卻是相反？

點解唔覺得遲婚直頭係個問題？

lm

父幹囉

以前個代二十幾歲結婚先係正常啵

1:父幹
2:新移民風氣，大陸人興早婚

真正土生土長唔會早婚

土生土長 21結婚

有冇聽過有仔襯嫩生？以前啲人普遍廿幾歲就結婚，係近年啲人先越來越遲結婚。

你都on99就係土先土長先早婚
唔信可以問下你上一代既人
個個都18.22結婚

早d結婚交少d稅易d拎產假買樓都易d

有錢果班先唔會早結婚

公屋仔 攪大mk妹肚
同近年父幹撚就會

根本上一代人同而家30歲70-80後都遲結婚
（土生土長在已發展的香港）

你地所講既土生土長早結婚係爺個一輩
上上一代